\beginsong{Forglemmegei}
\beginverse
En liten blomst jeg nu beskrive vil,
\textit{Ratteti-bom}
Sitt ned og lytt oppmerksomt til
\textit{Ratteti-bom}
Du finner den langs sti og vei
\textit{Ratteti-bom}
Og blomstens navn det er "Forglemmegei".
\endverse
\beginchorus
\lrep Ratteti-bom, ti-bom, ti-bom. \rrep
\endchorus

\beginverse
En kveld jeg fulgte piken hjem
Vi gikk naturligvis i seng
\textnote{Gutter synger:}
"Kom her og legg deg litt ved meg,
så du kan kjenne min forglemmegei."
\endverse
%\textit{Refr.}

\beginverse
Om morgenen da jeg våknet opp
Jeg kjente pikens varme kropp
Hun lå og smilte pent til meg
I hånden holdt hun min forglemmegei.
\endverse
%\textit{Refr.}
\beginverse
Ni måneder gikk, og piken kom
Hun pekte på sin store vom
\textnote{Jentene synger:}
"Se her hva du har gjort med meg
Med din fordømrade forglemmegei."
\endverse
%\textit{Refr.}
\beginverse
Moralen er:
Drikk melk og la ølet stå.
Bruk hånden og la piken gå.
Det råd jeg altfor sjelden fikk.
Nå er jeg gammel og har dårlig … arm.
\endverse
%\textit{Refr.}
\endsong
\begin{figure}[!hb]
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{FGME.jpg}
\end{figure}